\input{../stile.tex}
%
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
  %\clip (-16,-16) rectangle (16,11);
  %\clip (0,0) circle [radius=16];
  \tikzstyle{every node}=[font=\small]
  \begin{scope}[rotate=3.14]
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    %\tkzDrawCircle[R](O,1 cm)
    \def\kd{42}
    \def\aoo{360/\kd*0}
    \def\aoe{360/\kd*3}
    \def\aoa{360/\kd*4}
    \def\aob{360/\kd*5}
    \def\aot{360/\kd*6}
    \def\aoB{360/\kd*7}
    \def\aoq{360/\kd*8}
    \def\aie{360/\kd*13}
    \def\ais{360/\kd*15}
    \def\aib{360/\kd*16} %<---------- FBK
    \def\ait{360/\kd*17}
    \def\azo{360/\kd*19}
    \def\azi{360/\kd*21}
    %
    \def\azz{360/\kd*22}
    \def\aze{360/\kd*23}
    \def\aza{360/\kd*24}
    \def\aei{360/\kd*31}
    \def\aez{360/\kd*32}
    \def\aee{360/\kd*33}
    \def\aea{360/\kd*34}
    \def\aes{360/\kd*35}
    \def\aeb{360/\kd*36}
    \def\aet{360/\kd*37}
    \def\aeB{360/\kd*38}
    \def\aeq{360/\kd*39}
    \def\aao{360/\kd*40}
    \def\aai{360/\kd*41}
    %
    % \def\sectors{\kd}
    % \tikzset{label style/.style={} };
    % \foreach \i in {1,2,...,\sectors} {
    %     \tkzDefPoint({\i*360/\sectors}:17){P\i}
    %     \tkzDrawSegment[color=lightgray](O,P\i)
    % }
    %
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (3cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (4cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (5cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (6cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (7cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (8cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (9cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (10cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (11cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (12cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (13cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (14cm);
    % \draw[lightgray] (0,0) circle (15cm);
    % %
    % %
    % %

    % \draw[lightgray] (30:15) circle (3cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (4cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (5cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (6cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (7cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (8cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (9cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (10cm);
    % \draw[lightgray] (30:15) circle (11cm);
    % %

    % \draw[lightgray] (150:15) circle (3cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (4cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (5cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (6cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (7cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (8cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (9cm);
    % \draw[lightgray] (150:15) circle (10cm);
    % %
    % %

    % \draw[lightgray] (270:15) circle (3cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (4cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (5cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (6cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (7cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (8cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (9cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (10cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (11cm);
    % \draw[lightgray] (270:15) circle (12cm);
    %
    \draw[fill] (270:13.5) circle (1.414pt);
    \node[rotate=270.14, anchor=west] (opera) at (270:13.5) {\emph{opera}}; % LUOGO OPERA
    \draw[dashed,<->] (269:13.5) arc (269:151:13.5);

    \draw[fill] (150:13.5) circle (1.414pt);
    \node[rotate=153.14, anchor=west] (strumento) at (150:13.5) {\emph{strumento}}; %<---------- tensore scrittura
    \draw[dashed,<->] (149:13.5) arc (149:31:13.5);

    \draw[fill] (30:13.5) circle (1.414pt);
    \node[rotate=33.14, anchor=west] (interprete) at (30:13.5) {\emph{interprete}}; % LUOGO INTERPRETE
    \draw[dashed,<->] (29:13.5) arc (29:-89:13.5);
    %
    \draw[thick, <->, postaction={
      decorate,
      decoration={
        raise=-1.7pt,
        text effects along path,
        text align=center,
        text={~creazione~},
        text effects/.cd,
          character count=\i,
          character total=\n,
          characters={text along path, fill=white}}}
          ] (-11,0) -- (11,0);
      %node[fill=white, midway, sloped, inner ysep=0pt]{\tiny creazione};
    \draw[thick, ->, postaction={
      decorate,
      decoration={
        raise=-1.7pt,
        text effects along path,
        text align=center,
        text={~invenzione~},
        text effects/.cd,
          character count=\i,
          character total=\n,
          characters={text along path, fill=white}}}
        ] (-2,0) arc (180:2:2cm);
      %node[fill=white, midway, sloped, inner ysep=0pt]{\tiny ricerca};
    \draw[thick, ->, postaction={
      decorate,
      decoration={
        raise=-1.7pt,
        text effects along path,
        %reverse path,
        text align=center,
        text={~ricerca~},
        text effects/.cd,
          character count=\i,
          character total=\n,
          characters={text along path, fill=white}}}
          ] (2,0) arc (0:-178:2cm);
      %node[fill=white, midway, sloped, inner ysep=0pt]{\tiny invenzione};
  %
  \tikzset{dot/.style = {draw, double, circle, fill=white, minimum size=1.414cm,inner sep=0pt, outer sep=0pt}}
  %
  \draw[fill] (\aib:2) circle (1.414pt) -- (\aib:4) circle (1.414pt);
  \draw[] (\aie:4) arc (\aie:\azo:4);
  \draw[fill] (\azo:7) -- (\azo:4) circle (1.414pt);
  \draw[fill] (\aie:6) -- (\aie:4) circle (1.414pt);
  \draw[fill] (\ais:7) -- (\ais:4) circle (1.414pt);
  \draw[fill] (\ait:8) -- (\ait:4) circle (1.414pt);
  \draw[] (\aoq:8) arc (\aoq:\ait:8);
  \draw[] (\aoe:10) arc (\aoe:\aob:10);
  \draw[fill] (\aob:10) circle (1.414pt);
  \draw[] (\aoo:12) arc (\aoo:\aob:12);
  \draw[fill] (\aoq:8) -- (\aoq:10);
  \draw[fill] (\aob:12) -- (\aob:2) circle (1.414pt);
  \draw[fill] (\aot:11) -- (\aot:10) circle (1.414pt);
  \draw[] (\aot:10) arc (\aot:\aoq:10);
    \node[dot, rotate=\aib-90] (feedback) at (\aib:3) {\emph{fbk}}; %<---------- FBK
    \node[dot, rotate=\azo-90] (windback) at (\azo:5) {\emph{WB}}; %<---------- WINDBACK
    \node[dot, rotate=\azo-90] (fasinetto) at (\azo:7) {\emph{Co.Si.}}; %<---------- WINDBACK
    \node[dot, rotate=\ais-90] (bosi) at (\ais:7) {\emph{Bo.Si.}}; %<---------- BOSI
    \node[dot, rotate=\aie-90] (virginia) at (\aie:6) {\emph{Gu.Si.}}; %<---------- VIRGINIA GUIDI DIMINUITA
    \node[dot, rotate=\ait-90] (emp) at (\ait:6) {\emph{emp}}; %<---------- EMP
    \node[dot, rotate=\ait-90] (tempo) at (\ait:8) {\emph{TEMPO}}; %<---------- TEMPO
    \node[dot, rotate=\aoq-90] (catalogo) at (\aoq:8) {\emph{cat}}; %<---------- CATALOGO
    \node[dot, rotate=\aoq-90] (grafo) at (\aoq:10) {\emph{grafo}}; %<---------- GRAFO
    \node[dot, rotate=\aot-90] (telaio) at (\aot:11) {\emph{telaio}}; %<---------- TELAIO
    \node[dot, rotate=\aoe-90] (ssat) at (\aoe:10) {\emph{tre soli}}; %<---------- SEI STUDI
    \node[dot, rotate=\aob-90] (ssat) at (\aob:12) {\emph{SSAT}}; %<---------- SEI STUDI
    \node[dot, rotate=\aob-90] (logos) at (\aob:5) {\emph{logos}}; %<---------- SCRITTURA
    \node[dot, rotate=\aoo-90] (iap) at (\aoo:12) {\emph{iap}}; %<---------- INTERPRETE ASCOLTATORE PRIVILEGIATO
    \node[rotate=3.14] (poetica) at (\aoo:15) {\emph{musica}}; %<---------- tensore memoria
  \draw[thick,->] (iap) -- (14,0);
%
%
% CONTEMPLAZIONE
%
%
    \draw[] (\aet:5) arc (\aet:\aza:5);
    \draw[] (\aes:7) arc (\aes:\aei:7);
    \draw[] (\aai:9) arc (\aai:\aee:9);
    \draw[] (\azi:12) arc (\azi:\aai:12);
    \draw[fill] (\aes:3) -- (\aes:2) circle (1.414pt);
    \draw[fill] (\aes:3) -- (\aes:5) circle (1.414pt) -- (\aes:7) circle (1.414pt);
    \draw[fill] (\aet:5) -- (\aet:9) circle (1.414pt);
    \draw[fill] (\aei:8) -- (\aei:7) circle (1.414pt);
    \draw[fill] (\aai:9) -- (\aai:12) circle (1.414pt);
      \node[dot, rotate=\aes-90] (cad) at (\aes:3) {\emph{CAD}}; %<---------- CANTO ALLA DURATA
      \node[dot, rotate=\aet-90] (logos) at (\aet:5) {\emph{logos}}; %<---------- LOGOS
      \node[dot, rotate=\aee-90] (luogo) at (\aee:5) {\emph{luogo}}; %<---------- LUOGO
      \node[dot, rotate=\aza-90] (prima) at (\aza:5) {\emph{prima}}; %<---------- PRIMA ASSOLUTA
      \node[dot, rotate=\aei-90] (sdst) at (\aei:8) {\emph{SDST}}; %<---------- SEI DIALOGHI SUL TEMPO
      \node[dot, rotate=\aai-90] (possibile) at (\aai:9) {\emph{possibile}}; %<---------- POSSIBILE
      \node[dot, rotate=\aee-90] (reale) at (\aee:9) {\emph{reale}}; %<---------- REALE
      \node[dot, rotate=\aze-90] (lazzaro) at (\aze:12) {\emph{LAZZARO}}; %<---------- LAZZARO

      \node[dot, rotate=\azi-90] (cai) at (\azi:12) {\emph{cai}}; %<---------- CONCERTTO ACCORDO INTESA
      \draw[thick,->] (cai) -- (-14,0);
      \node[rotate=183.14] (poetica) at (\azi:15) {\emph{conoscenza}}; %<---------- tensore memoria

 \end{scope}
 \end{tikzpicture}

\end{document}
